疫情蔓延名古屋 台亦有22宗 麻疹社區傳播 港團270人照去沖繩

2018年04月24日

疫情蔓延名古屋 台亦有22宗
麻疹社區傳播 港團270人照去沖繩

■雖然沖繩出現麻疹個案，但本港大部份旅行社往沖繩的旅行團將如期出發。夏家朗攝

【本報訊】日本及台灣麻疹疫情持續，其中沖繩感染個案上升至71宗、名古屋有2宗，台灣有22宗。衞生防護中心昨指沖繩已出現社區傳播，旅遊業議會稱目前有9個旅行團、約180人在沖繩，而本月底為止約有270人會前往當地，暫只有縱橫遊取消沖繩旅行團，其他旅行社如期出發。有準備赴日市民稱不擔心；但專家認為市民不應掉以輕心。

記者：袁楚雙 李雨夢

沖繩衞生部門公佈，麻疹感染個案上升至71宗，名古屋維持2宗。不過本港多家旅行社的沖繩旅行團均如期出發。旅議會總幹事陳張樂怡指，直至本月底至少有13團約270人出發到沖繩，目前至少有9團約180人在當地。議會昨早收到約10個麻疹相關的查詢，她建議旅客聽從衞生署呼籲，留意個人衞生及出發前接種疫苗，旅客如有需要，例如退團，可聯絡旅行社按個別情況處理。

康泰旅行社表示，至本月30日前共4團約80人前往沖繩，暫時無旅客要求退團，康泰已安排隨團領隊及導遊提醒旅客注意個人衞生，旅遊車上會設有消毒物品、口罩、洗手液等供使用，另外職員於報名時亦會提醒客人到當地旅遊的健康風險。東瀛遊執行董事禤國全指，至5月中旬每日都有旅行團出發往沖繩，暫會如常出發，但容許1歲以下小孩和孕婦選擇轉團或延後行程。

專家籲勿掉以輕心

縱橫遊早前宣佈取消本周四至5月19日的沖繩旅行團，8個團共涉及150名旅客，行政總裁袁振寧指旅客可轉往九州、大阪等地旅遊，或選擇退款，現有約八成人選擇轉團、兩成人退款，只餘下數十人未決定。他指目前有一個旅行團仍在沖繩，行程未受影響；前日由沖繩回港的旅行團暫時沒有異樣，公司已安排數天假期予員工休息，及作潛伏期觀察。

疫情並沒有減少港人旅日的興致，將於本周六出發到石垣島的鄧小姐雖指「有啲驚驚哋」，不過由於並非去沖繩，故無打算取消行程，她早前曾查詢接種預防針，但因疫苗缺貨「打唔切啦」，惟有靠口罩及洗手液保持衞生。將會前往大阪的招小姐自言不太擔心：「都幾十歲，又打過針」。

衞生防護中心指根據沖繩當局調查，指最近新增個案未發現與任何其他確診個案有流行病學關連，顯示沖繩當地已出現社區傳播；而台灣衞生當局指暫無證據顯示出現更多社區傳播，中心正密切留意兩地麻疹最新情況。

港大感染及傳染病中心總監何栢良提醒市民，麻疹經空氣傳播，傳染性高，1歲以下幼兒、孕婦、服用高劑量類固醇或接受過化療的人都不應去爆發麻疹地區。他在網誌指人有機會因藥物、其他醫療程序等因素失去對麻疹的免疫能力，故市民不應掉以輕心。

下一則
孕婦幼童應避免到高風險地區

孕婦幼童應避免到高風險地區

7歲童發燒 被日本禁登機返台

行程未出發 多數旅保不賠償